英美大力出聲，宜家問題黎了，就係佢地想見到勇定和？勇既底線又係邊？

究竟佢地係想我地和平示威 中共都鎮壓 畫面夠引輿論？ 然後自己可以做更多野

定想繼續勇武 拖到解放軍出手甚至支持內戰
拖死成個中共？

大家幾時先肯行動升級搞機場？
搞機場唔單只係搞到香港經濟，亦搞到全世界經濟
有機場巴絲亦指出，停飛一日全世界要2,3日善後
大家幾時先肯齊心搞呀？
唔係搞一日就算 係要成日搞
港共想攬炒唔志在香港蝕少少 但你覺得咁多受影響既外國公司想唔想蝕？
全世界陪葬既時候，你覺得啲大國會唔會出聲？

重點係揸車/搭車遊覽東涌令交通擠塞，癱瘓機場交通，唔係行入機場入面
空管主任返唔到工，航班升降效率低左就會開始delay/cancel架喇

唔好意思，借個位嚟推
[行動方針][長文慎入] 要Be Water 就Be 到底

和平示威，不了了之。
衝突畫面，世界關注。

why not both

無論你衝定唔衝，中共對內輿論都攞晒彩。
呢個時候要智取
英美都出到聲啦，咁即係行動可以繼續，
但係被捕人數要極力降低
唔好送頭

只要唔係無差別襲擊，搞到恐怖襲擊咁

or打到外國人or要人

外國都係揸住中國個春袋食花生

中國建國70周年大慶將至 香港抗議進入關鍵期
[Bloomberg]
Iain Marlow、Sheryl Tian Tong Lee
Bloomberg2019年8月21日
【彭博】-- 6月初民主抗議活動爆發以來，香港經歷了種種騷亂，在10月1日即將迎來中國建國七十周年之際，接下來的六周對香港尤為敏感。

屆時北京將舉行盛大閱兵式，中國國家主席習近平將親自檢閱部隊。這令外界有一些擔憂，習近平可能會尋求在那之前控制香港局勢，以免任何暴力事件搶走新聞頭條。

很大程度上這將取決於9月第一周的情況，屆時大學和中學開學，作為遊行主力軍的學生將返校。雖然一些分析師認為新學年開始將削弱抗議活動獲得的支持，但學生團體正計畫通過罷課來維持抗議活動的熱度。

「9月我們打算進行許多罷課活動，中學和大學生都有參加，」 23歲的學生、香港大專學界國際事務代表團(Hong Kong Higher Institutions International Affairs Delegation)成員Sunny Cheung表示，該組織代表包括香港大學在內的12所大專院校。「我們將得到廣泛的支持。」

「黃金窗口」

風險的加劇令香港行政長官林鄭月娥面臨更大壓力，她必須儘快解決問題，以免出現更多暴力甚至是人員死亡事件，這會導致緊張局勢升級，並有可能促使北京調動解放軍來維穩香港局勢。周日的抗議活動已大體回歸和平，為雙方尋求共識提供了一個突破口。

「未來10天是一個黃金窗口，」親建制派議員田北辰周二接受彭博電視採訪時稱。如果香港「想在9月份避免中央政府作出干預，那麼現在就是林鄭月娥考慮部分解決抗議者五大訴求的最佳時機。」

雖然中國向企業和政府官員加大施壓，試圖平息抗議活動，但派遣部隊仍被視為最後的手段。香港中文大學中國研究中心副教授林和立稱，北京的策略之一是強調抗議活動對香港造成的經濟損失，以削弱對學生的支持。

「至少在國慶節之前，中國不會動用武力平息香港的抗議活動，」林和立說。「任何這一類活動都會給國慶蒙上陰影。」

美國參議院多數黨領袖米奇·麥康奈爾在《華爾街日報》撰文稱，如果香港的自治權受到侵蝕，除了其他措施外，參議院「將重新考慮這種特殊關係」。

橄欖枝

抗議者表示他們不會停止遊行，除非林鄭月娥完全撤回《逃犯條例》、對警方暴力展開獨立調查、釋放被拘押的抗議者、不再把抗議者稱為「暴徒」、並允許普選。到目前為止，北京方面拒絕讓步，並支持警方懲戒違法的抗議者。

林鄭月娥周二向抗議者伸出橄欖枝，提出馬上構建對話平台，調查針對警方的投訴，並對沖突的根源進行廣泛的審視工作。雖然此舉沒有達成抗議者的訴求，並很快遭到主要抗議團體拒絕，但它至少展現出了一種願意考慮各退一步的姿態。

抗議者計畫在接下來的幾周發起更多活動，外界將拭目以待周日的和平集會趨勢能否得到延續。示威者現在分為兩派，一派較為溫和，另一派則更加極端，後者揮舞著鐵桿並向警方投擲燃燒彈，警方則回之以催淚彈和警棍。

「少有的時刻」

反對派議員張超雄表示，政府認為9月學生返校後抗議活動就會平息，這樣的想法是錯誤的。不過，他認為現在雙方敵意減少，是在情況惡化前拿出解決方案的一個關鍵機會。

「這是一個少有的時刻，抗議者中更激進的一方同意保持克制，」張超雄說。「但是如果得不到回應，或者如果這就是回應，那麼基本上就意味著抗議不會結束。混亂局面將持續。局勢可能還會升級，而且會很糟糕。」

（更新第九段麥康奈爾評論；此前版本更正第四段機構英文名稱）

原文標題Hong Kong Protests Enter Crucial Period Before China Anniversary

10月1 整獲勁既

你出剪嘅話，世界會幫你出包。
暴權(拳)者，無盟自斃。

【無大台攻略】歡迎來玩民主世界遊戲！

#15 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

其實大家知唔知暴力同武力的分别？ 復仇和追討呢？

9月30都要整鑊勁嘅

928要開始黎料喇
雨傘5周年 仲要星期六黎
個天都幫緊香港人

【無大台攻略】歡迎來玩民主世界遊戲！

#19 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

一線之差姐 唔小心打撚死左個防暴係武定暴？

推

既勇亦和，和的要做更多，勇的要有底線

使用致命武器，縱火，掟汽油彈甚至土製炸彈？
制止還要將那些人制伏？
將其身世和底細揭發，不能讓他們的陰謀得逞？

最大的分别是出手的原因和根據目的而選的方法。

例如:
示威者探頭看情况，警員開槍射佢，解釋不到原因，就是暴力。

暴力和武力的區别應該與結果無關。
例如：
警員在不應開槍的時候開槍射人，但是槍原來未上子彈，所以無人中槍。警員的暴力程度仍然是「射殺」。如果有人中槍，是有額外的賠償。絕對不是無人中槍就無罪。

判罪毋須知傷勢。
計算賠償要知傷勢。

罪和賠償是兩件事。